點解唔可以將華人，亞州人，同大陸人既英文分開？

Chinese用到濫哂，個個聽到Chinese以為人地係大陸人,但唔知佢係台灣，或者香港人。

我唔知有沒人討論過呢個問題？

但我覺得呢樣野一定要搞清楚，Chinese講既係大陸人，hongkonger係香港人，Taiwanese係台灣人，亞洲人係Asian,唔好乜鬼黃種人，講國語，普通話，廣東話都叫Chinese

你咪識點分到囉 自己都講晒出黎

華裔無一個英文係好大問題

Chinese係人種，唔係Nationality
要分一定係講Taiwanese/Hong Kongese/Hong Konger

樓主嘅意思話外國人以為chinese係一個統稱（China people + Taiwanese+ Hongkongers）

日本人都唔撚識分香港同中國

華人真係唔知點講， ethnic Chinese?

問題係鬼佬唔識分，全世界統一叫我地做chinese

Mainland Chinese = 中国人

Chinese鬼佬肯定唔識分 一律都解作鐘摑人
reddit上我盡量避用這詞 鐘摑人一律用China people

鬼佬直頭連日韓都會當係Chinese, 係佢地眼中根本無分別

I am hongkonger
speak Cantonese

大陸媒體一聽到話某Chinese係世界拎獎，就衝出黎柒話佢係中國人，新加坡，馬拉華人都俾佢地拎過黎打飛機...我覺得呢個係對人地唔尊重。

人地已經係果個國家既人，仲要拎佢係大陸人血統黎打飛機

Chinese早被支那騎劫啦

Chinese，新加坡 Singapore Chinese ，馬來西亞 Malaysia Chinese, 香港華人 Hong Kong Chinese

身份認同真係好緊要，你出國人地問你咩人，你要話自己係hk-er，先唔好理鬼佬點睇你，我覺得你連自己係香港人都唔敢講hk-er好大件事

其實chinese根本唔係種族，直接用han會唔會work? 最少分離左支那同人種先，而且自古都係叫漢族，係近年先出現支那人
加上totalwar 三國應該多左外國人識漢呢個名稱

你既然拎住果個國家既passport，講自己係咩國家既大陸人，我覺得多鳩余

點會用chinese叫臺灣人
你用都會比佢糾正 I am Taiwanese.
但係香港人就甚少糾正人甚至話I am Chinese.
自己首先要確立自己嘅身份，之後其他人先會用你確立嘅身份叫你。

我覺得正名係需要靠媒體，你連英文報章都叫我地做Chinese,真係有d難叫全世界分大陸人，香港人同台灣人

不如試下用舊名
Cathay = China 舊名，不如用黎指華裔
Chinese = 由共党統治下嘅中国人
覺得點

你覺得有分別 鬼佬眼中根本覺得無分別

其實係，始終用Chinese 係有機會包埋Tibet Uyghur 啲人

我覺得你同一個外國人講你係香港人，佢地咪都係覺得你係大陸人，但係如果你同所有鬼佬講，人地就唔咁睇...

此終你同所有鬼佬講你係Chinese，佢地都覺得你係大陸人，但你堅持同鬼佬講你係香港人，點都有人會區分我地同埋班異類

簡單咁話自己係come from Hong Kong,或者hk-er其實已經夠，你用han其實包埋劣質大陸人